騰訊旗下子公司 Riot Games 因屬100%中資公司，無法在台灣直營《英雄聯盟：激鬥峽谷》，港澳版將與台版分拆

轉PTT

------------------------
Riot Games將在未來自行發行港澳地區的《英雄聯盟：激鬥峽谷》。因此，所有先前在「
Riot Games Taiwan」激鬥峽谷app中的預先註冊資格都將會被即刻刪除，港澳地區的玩家
必須再次預先註冊，這次則需透過Google Play商店中Riot Games, Inc發行的全球版激鬥
峽谷app才能成功註冊。
(
l=zh_HK)
這樣就能確保你在遊戲正式發行時能即刻收到通知！
FB這篇的立場看起來就是代理商（台哥大）寫的
港澳Riot收回自行發行，大機率直營；台服則繼續包給台哥大
把台灣和港澳拆分
看來之前Riot因為中資問題無法在台直營的傳聞可信度又增加了
------------------------

補充：因中資問題而無法在台直營並非傳聞，根據中資來台投資許可辦法第3條，中資若直接或間接持有該第三地區公司股份或出資總額逾30%，將會被視為中資。

中資來台投資 管控趨嚴

經濟部長王美花昨（11）日拋出中資投資管理趨嚴的信號，因應港版國安法上路，經濟部將修法加強審查「中資」，避開轉投資的稀釋效應，預計下周預告修正《大陸地區人民來台投資許可辦法》，最快第4季拍板。

港版國安法通過後，各界均傳出該修改兩岸相關法令的聲浪；王美花昨天上廣播節目時強調，有關投資審查的資格，目前不至於直接將「港資」視為「中資」，但是經濟部將修正中資投資許可辦法，也會跨部會討論對「中資」、「港資」的定義。

經濟部官員表示，依據中英聯合聲明所制訂的港澳條例，「港資」屬於「外資」，由《外國人投資條例》管轄，因此本次預告修法的草案將維持認定「港資」屬「外資」；若港澳條例不改，經濟部也只能針對個案加強審查。

王美花指出，雖然經濟部認定的港資是「外資」，但是，在港版國安法通過上路後，經濟部看待「中資」、「外資」，會有不同的想法；且香港這幾日來局勢的改變，也讓各界有所警覺，確實應重新思考中資的定義，以更嚴格的標準來看待中資。

王美花透露，本次修法主要有二大方向，一、中資持股超過三成的認定方式，擬改為「逐層認定」，二、過去若有軍方色彩的中資，經濟部就會特別嚴格審查，但中共實則黨政軍一體，未來會針對陸方黨政軍色彩的投資案嚴謹審查。

根據中資來台投資許可辦法第3條，中資若直接或間接持有該第三地區公司股份或出資總額逾30%，將會被視為中資。

經濟部官員表示，這部分條文將不會更動，但會新增解釋令，調整計算方式，加強審查。

官員舉例，過去中資投資第三地A公司40%，A公司再投資B公司40%，則計算上中資僅有16%，不會被認定為中資；不過，未來將修正為，先認定A公司為中資，再認定中資A投資B公司，因此，B公司也超過30%的門檻，屬於中資。

王美花同時表示，港資來台投資的身分認定，確實是一個複雜的問題，港版國安法對香港是嚴重傷害，也是香港未來發展的重要轉折點。

支持

邊個營運都冇分別，垃圾支那驚就係垃圾支那驚

正，早d執

隻驚都無新玩家啦
都仲吊到咁撚耐

以後打機可能無得同台仔玩了

生
長期都咁多人睇

riot 100%中資早就唔係新聞終於等到啦

Made in China

是但啦
兩個服都係垃圾

幾時出

服？
大陸喱, blocked

嗯嗯

等左成年 有消息出未

手機版都係打ai㗎啦 冇分別

快d出啦

到底幾時先有?

港澳收得皮啦 咁少人想玩都有等
直接執左佢啦

連登好多人玩架

服有咩問題。你用開咩字？ser？

淨係港澳你玩啦 排到佛誕

難聽講句
隻驚得香港同部份台灣人唔玩
係其他地方都仲係好多人
人地間公司target唔係我吔

用中文？ 大陸喱 blocked